{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_058747",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "논산 육곡리 고분군"
    },
    "text": "1994年11月4日、忠清南道に位置した百済時代の石室墳が記念物に指定された。この石室墳は面積が18,511平方メートルで、1973年初めて発見された。古墳は、自然石を使用して百済墓制形式を示しており、アプトゥキ式や牡蠣式の石垣の方が主流をなしている。この古墳は1986年に調査された後、集団で古墳群地域として管理されている。壁と天井は、山から採取した自然石を使用し、壁の下面は石をめぐって小さな石を積み上げて層を成した。天井はパンサンソクを接いでつくっており、傾斜し縮小の形式を使用した。南壁中央には短い羨道があり、壁はパンサンソクを利用して垂直に直立させた。トゥコンドルはパンサンソクで覆われている。床はセントの上に砂利を敷いて固め、、特別な施設は発見されなかった。遺物は計13点で壺、ソビョン、小さな団地、ふたつき)、チョルジェグヮンの輪とチョルジェグヮン釘などの土器類と君をジャンシクリュで構成されている。遺物の状態や配置状況は分からないし、連帯は構造や出土された土器類を基盤と推定される。",
    "QA": [
        {
            "question": "この石室墳はどの年に記念物に指定されましたか？",
            "answer": "1994年11月4日"
        },
        {
            "question": "この石室墳はどの地域に位置していますか？",
            "answer": "忠清南道"
        },
        {
            "question": "この石室墳はどの時代のものですか？",
            "answer": "百済時代"
        },
        {
            "question": "この石室墳の面積は何平方メートルですか？",
            "answer": "18,511平方メートル"
        },
        {
            "question": "この石室墳はどのような形状をしていますか？",
            "answer": "百済墓制形式を示しており、アプトゥキ式や牡蠣式の石垣が主流です。"
        },
        {
            "question": "この石室墳は何によって管理されていますか？",
            "answer": "1986年に調査された後、集団で古墳群地域として管理されています。"
        },
        {
            "question": "この石室墳の壁と天井はどのような材料で作られていますか？",
            "answer": "壁は山から採取した自然石を使用し、天井はパンサンソクを接いで作られています。"
        },
        {
            "question": "この石室墳の南壁には何がありますか？",
            "answer": "南壁中央には短い羨道があります。"
        },
        {
            "question": "この石室墳からはどのような遺物が発見されましたか？",
            "answer": "壺、ソビョン、小さな団地、ふたつき、チョルジェグヮンの輪とチョルジェグヮン釘などの土器類と君をジャンシクリュが発見されました。"
        },
        {
            "question": "遺物の配置状況や状態は分かっていますか？",
            "answer": "遺物の状態や配置状況は分かっていませんが、構造や出土された土器類を基盤と推定されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 329,
        "QA": 344
    }
}